華為再遇重挫 美最大數碼零售商停售華為產品

華為進軍美國市場再受重挫，在Verizon和AT&T之後，美國大型數碼產品零售商百思買（Best Buy）也停止銷售華為手機。

據《香港經濟日報》引述外電消息，百思買出於安全考慮，已停止從華為採購最新款智能手機，並將停止銷售其產品。

華為對此回應稱，充分理解並尊重百思買的選擇，但鑒於商業保密要求，華為未有披露雙方合作的具體細節。

今年1月9日，美國電訊巨頭AT&T突然撤銷銷售華為手機的計畫，當時就有知情人士表示，做出這一決定是「出於國家安全考慮」。此後，有外媒曝出，有美國國會議員敦促AT&T切斷與中國手機廠商華為的所有商業聯繫。

1月29日，《彭博社》引述知情人士透露，在美國政府的壓力下，Verzion也放棄了所有出售華為手機的計畫，其中包括華為最新推出的Mate 10 Pro智能手機。

報導引述市場研究機構Recon Analytics LLC的分析師Roger Entner說：「你的手機是終極的特洛伊木馬，……如果有人控制了你的手機，他們可以做很多事情。他們可以打開麥克風或攝像機，如果你為國防承包商或晶元製造商工作，他們可以獲得敏感信息。」

2月，包括美國中央情報局（CIA）、聯邦調查局（FBI）和國家安全局在內的6家美國情報機構，同時在美國參議院情報委員會聽證會上建議，美國人不要使用華為和中興產品，因為存在間諜危險。他們認為，這些公司與中國情報機構關係甚密。

聯邦調查局(FBI)局長克里斯．雷(Chris Wray)表示：「與我們有著不同價值觀的外國政府控制的公司或實體，被允許在我們的電信網路中獲得有實權的位置，這令我們非常擔心。因為它提供了（讓外國政府）向我們施加壓力和控制我們電信基礎設施的能力、惡意修改或竊取信息的能力以及進行不被發現的間諜活動的能力。這些都是我們擔心的。」

在美國之後，澳大利亞也公開表示，逐步淘汰華為、中興手機。澳大利亞國防部發言人表示，他們將不再使用任何華為和中興產品，而以前採購的，雖然暫時還在使用，但過一段時間將被取消，用其他生產商的產品取代它們。

支那要報復性禁止apple,Android,高通, Microsoft入口

要掟爛哂d電腦同電話

G持

咁分分鐘炒iPhone放俾支那人盛世再臨

今次包埋香港

用返nokia 3310指日可待

一早就知有毒

best buy唔買都真係幾撚大鑊

支那成隊兵咁嚟同你搶

百思買 笑撚左

要睇下歐洲人有冇智慧

支那仆街！香港先有運行

原來美國人都幾齊心, 唔差得過中國人反日反美

欠聯想，阿里巴巴
仲有一眾逆向收購美股既大陸空殼公司

贏到攰

果然best buy

支那狗平時不停限制人
人地一做野就死狗

唔知係咪心理作用 五毛最近都無咁多

中國或成為最大贏家，五毛邊駛出動